689錯引納粹喻港獨 與大屠殺相提並論 FCC前執委轟誤導

2018年08月13日

689錯引納粹喻港獨
與大屠殺相提並論 FCC前執委轟誤導

■梁振英

【本報訊】特首任期內屢挑起「港獨」爭議的全國政協副主席梁振英，前晚連續第8日在fb撰文狙擊外國記者會（FCC），將FCC邀請香港民族黨召集人陳浩天出席演講一事，與納粹德軍屠殺過百萬猶太人和日軍南京大屠殺相提並論。FCC前執委Francis Moriarty隔空反駁，指任何人都難以將一名20餘歲港獨支持者出席演講，與兩項大屠殺類比，批評梁誤導公眾。

記者：林俊謙

早前曾錯指FCC獲政府平價租用中環物業的梁振英，近期將焦點移至FCC毋須經公開競投而獲得用地，但FCC無懼施壓，企硬周二中午為陳浩天舉行演講會。梁振英死心不息，
前晚續在其facebook撰文狙擊FCC，文中反問FCC會否邀請主張種族歧視、反猶太主義或者納粹主義，又或聲稱猶太人大屠殺和南京大屠殺是虛構的人士作演講，藉此「說明」就一些議題，「公平辯論機會並非辯護理由（equal opportunity in a debate is no defence），堅稱陳浩天並非純粹發表意見。

同時呼籲大家閱讀《基本法》，尤其指特區尚未立法的23條，指表達和新聞自由雖受《基本法》保障，但並不能凌駕香港人的責任。

曾出任FCC執委23年的Francis Moriarty在fb專頁以個人身份批評梁引喻失義，以南京大屠殺及猶太大屠殺的錯誤例子企圖帶來誤導（dealing in false analogies that seek to mislead）。

他指出，任何人都難以將一名20餘歲港獨支持者出席一次午餐會演講，與導致過百萬人死亡、並由納粹德國政府執行的猶太人大屠殺作類比，強調南京大屠殺事件是日本皇軍在二戰期間，殘酷屠殺中國人及其他亞裔人士的暴行，
梁振英以此和陳浩天演講作類比是「嚴重錯位的比喻和錯誤（badly misplaced and wrong）」。

林卓廷：梁邏輯水平低

Francis Moriarty提醒梁振英，不少國家有法例禁止仇恨言論（hate speech），但倡議獨立的政治主張並不類同於仇恨言論，亦非誹謗和不受法律保障，指陳浩天的港獨立場仍在探討層面，
未構成煽動暴力，諷指印象中的確有人曾觸碰「紅線」，以香港作為基地成功顛覆中國政府，那人就是「國父」孫中山，他估計梁也會支持孫中山當年所做的事。

民主黨議員林卓廷也斥梁振英比喻失當，指梁被世界普遍否定的主張，混淆一個政治理念上的差異，「呢個顯示梁振英邏輯水平嘅低落，我呼籲佢不如講少句，費事自暴其短啦！」

下一則
下一則
愛字堆威嚇「鏟平FCC」

689條仆街只識偷換概念
香港人太缺乏邏輯教學

柒出國際

有花生食

咁多地雷唔踩偏要踩中納粹

中共先係納粹
西藏集中營囚百萬人

遲早香港都會有集中營

689又推post

等以色列領事屌7 698

猶差果獲奶完又奶

暗黑港獨之父689

鬼佬明確反駁獨立與殺人類比悖論

好玩唔玩就去搞猶太佬